## Spaghetti Milanese
<div class="_202x">
    <span class="year">2023</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Marlene und Luigi</span> saßen auf der Terrasse vor ihren Laptops und hörten konzentriert die letzten Worte der Präsidentin.
Sie schauten sich einen Augenblick lang in die Augen.
Dann rissen sie beide ihre Arme hoch und lachten.

Marlene: „Yeah!
Yes!
Das ist wirklich ein Hammer!
Luigi!
Der Berg hat sich bewegt!
Wir sind dran, wir sind dran...“

Luigi: „Oh, oh, das wird den Geheimdiensten nicht schmecken.
Aber es war unausweichlich.
Sie legen sich mit den Top-Firmen an, die braucht Amerika mindestens so sehr wie die Geheimdienste.
Und die Firmen sind durch unsere Mädels und Jungs inzwischen so richtig wund.
Das hat Julian Assange schon Anfang der 2000er Jahre vorausgesehen: Whistleblowing schafft den Durchbruch.“

Marlene: „Und dazu kriegen die Geheimdienste es jetzt auch noch mit Amelie zu tun...
Sie nimmt richtig Fahrt auf.
Jeanne d'Arc ist wieder da!
Ja, jetzt ist etwas möglich.
Jetzt müssen wir dran bleiben.
Das, was die Präsidentin gesagt hat, wird für Verwirrung sorgen.
Totales Chaos bei den Geheimdiensten.
Sie werden das nicht einfach hinnehmen.
Sie werden reagieren.
Sie werden unvorsichtig.
Da werden wir unsere Chancen bekommen.
Wir müssen Amelie versorgen, mit allem, was wir erfahren.“

Luigi: „Auf jeden Fall wird es jetzt einen Haufen neue Schwachstellenmeldungen geben!
Wir kriegen vielleicht richtige, regelmäßige Schwachstellenupdates, von internen Leuten bei den zentralen Firmen.
Wie geil ...“

Marlene: „Ja, das ist geil!
Die großen Firmen, die Regierungen, sie sind so abhängig von uns kleinen Leuten.
Sie brauchen uns als Konsumenten, als Arbeiter, als Komplizen.
Ohne uns geht nichts.
Wir können diktieren, was sie tun müssen.
Das hat Marwin immer gesagt.
Sie können nichts tun gegen freie Programmierer, freie Admins und freie Hacker.
Das wird jetzt so deutlich.
So geil!“

Sie legte ihr Gesicht in ihre Hände.
„Geil ... geil ... Marwin ... Wenn er das nur mitbekommt. – – – Scheiße.
Vielleicht bekommt er das gar nicht mit.“

Sie schloss die Augen.
Nach einer Weile stand sie auf und ging Richtung Geländer.

Luigi: „Marlene!!“

Marlene: „Gut, gut.
Ich gehe nicht bis vorne.“
Sie setzte sich im Schneidersitz auf den Boden.
„Wo ist er jetzt?
Ich will jetzt <em>endlich</em> wissen, wo er ist.“

Luigi: „Du bist vor drei Tagen zum letzten Mal alle deine Kontakte durchgegangen.
Er ist in Amerika, irgendwo in Amerika.
Sehr wahrscheinlich in einem CIA-Gefängnis.
Es gibt nichts Neues dazu.
Aber probier es wieder.“

Marlene: „Irgendwann finde ich eine Spur.“
Sie stand auf, setzte sich auf ihren Sessel, nahm ihren Laptop und fing an zu tippen.

Luigi: „Ich mache Spaghetti Milanese.
Mit Parmigiano-Reggiano und einem Hauch von Pfeffer.
Dazu einen Valpolicella rossa.“

Marlene reagierte nicht.
Sie tippte und schaute gebannt auf ihren Bildschirm.
Luigi verschwand in die Wohnung.

Marlene sagte nach einer Weile vor sich hin: „Keinen Wein für mich.“
